
# Instalación de SASS
Para nuestros proyectos, vamos a utilizar el ejecutable para línea de comandos. Aunque tenemos a nuestra disposición herramientas que pueden hacer nuestros proyectos más fáciles de mantener actualizados. Hemos de tener en cuenta que los archivos SCSS no son válidos y han de ser preprocesados.

# Descarga
Para descargar el cliente accederemos a la siguiente URL.

[https://github.com/sass/dart-sass/releases/](https://github.com/sass/dart-sass/releases/)

Deberemos descargar la versión adecuada para nuestro sistema operativo.

# Descompresión
Descomprimir el archivo en un directorio.

# Añadir al path
Añadir el directorio al path

# Comprobar que funciona
Comprobar que es posible ejecutar el comando 

```cmd
C:\> sass

Compile Sass to CSS.

Usage: sass <input.scss> [output.css]
       sass <input.scss>:<output.css> <input/>:<output/> <dir/>

=== Input and Output ===================
    --[no-]stdin               Read the stylesheet from stdin.
    --[no-]indented            Use the indented syntax for input from stdin.
-I, --load-path=<PATH>         A path to use when resolving imports.
                               May be passed multiple times.
-s, --style=<NAME>             Output style.
                               [expanded (default), compressed]
    --[no-]charset             Emit a @charset or BOM for CSS with non-ASCII characters.
                               (defaults to on)
    --[no-]error-css           When an error occurs, emit a stylesheet describing it.
                               Defaults to true when compiling to a file.
    --update                   Only compile out-of-date stylesheets.

=== Source Maps ========================
    --[no-]source-map          Whether to generate source maps.
                               (defaults to on)
    --source-map-urls          How to link from source maps to source files.
                               [relative (default), absolute]
    --[no-]embed-sources       Embed source file contents in source maps.
    --[no-]embed-source-map    Embed source map contents in CSS.

=== Other ==============================
-w, --watch                    Watch stylesheets and recompile when they change.
    --[no-]poll                Manually check for changes rather than using a native watcher.
                               Only valid with --watch.
    --[no-]stop-on-error       Don't compile more files once an error is encountered.
-i, --interactive              Run an interactive SassScript shell.
-c, --[no-]color               Whether to use terminal colors for messages.
    --[no-]unicode             Whether to use Unicode characters for messages.
-q, --[no-]quiet               Don't print warnings.
    --[no-]quiet-deps          Don't print compiler warnings from dependencies.
                               Stylesheets imported through load paths count as dependencies.
    --[no-]verbose             Print all deprecation warnings even when they're repetitive.
    --[no-]trace               Print full Dart stack traces for exceptions.
-h, --help                     Print this usage information.
    --version                  Print the version of Dart Sass.
```

# Compila un archivo scss
Prepara un archivo como el del ejemplo

```css
$bg-color: #df0174;
$size: 1em;

body {
    background-color: $bg-color;
    margin: $size * 2;
}
```

Ahora ejecuta el comando

```cmd
C:\> sass ejemplo.scss ejemplo.css
```

# Módulos para visual studio code
Vamos a instalar los siguientes módulos:

- [Sass](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Syler.sass-indented): sintaxis coloreada, autocompletada y formato de documentos.
- [Sass autocompile](https://marketplace.visualstudio.com/items?itemName=Darius2652.sass-autocompile): Compila los archivos scss al guardarlos).

